{"title": "Hỏi đáp: Xét nghiệmthalassaemia.", "question": "Xin kính chào bác sĩ! Tôi có 1 cháu trai vừa tròn 3 tuổi. Một năm trở lại đây cháu ăn uống kém, không tăng cân (vẵn cứ 18kg), chỉ tăng chiều cao (từ 97-102cm). Qua các lần xét nghiệm công thức máu cháu bị thiếu máu hồng cầu nhỏ. Gia đình rất lo lắng vì có nghe bác sĩ tư vấn về bệnh thiếu máu Thalassaemia thể nhẹ. Nay xin hỏi bác sĩ cách đăng ký xét nghiệm cho bé để tránh thời gian chờ đợi. Chân thành cảm ơn sự tư vấn của bác sĩ", "answer": "Chào bạn!,Con bạn phát triển tốt (trẻ 3 tuổi, 18 kg, cao 102 cm). Thiếu máu Thalassaemia là bệnh về máu với HC nhỏ nhược sắc nhưng trẻ không thiếu sắt. Bạn muốn chẩn đoán chính xác cần làm xét nghiệm đo lượng sắt/huyết thanh, dự trữ sắt, điện di Hemoglobin tại bệnh viện Từ Dũ Bạn có thể liên hệ tổng dài 1081 đăng ký. Hoặc liên hệ bệnh viện Truyền máu huyết học.,Thân mến!\nBS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/xet-nghiemthalassaemia/"}
{"title": "Hỏi đáp: Khám bệnh cho bé", "question": "Cho em hỏi bệnh viện Từ Dũ có khu khám bệnh cho em bé không Bác sĩ?", "answer": "Chào bạn!,Bệnh viện Từ Dũ có khu khám bệnh và chủng ngừa dành cho trẻ từ 0-15 tuổi.,Thân mến!\nBS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/kham-benh-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe của em bé sơ sinh!", "question": "Xin chào bác sĩ!Bác sĩ ơoi, cho em hỏi con em mới sinh ra được 15 ngày thì ngay chỗ cằm bên trái của bé bị móp hơn cằm bên phải. Cho nên em muốn đăng kí tập vật lý trị liệu cho con em duoc không ạh? Không biết thời gian học như thế nào và đăng kí học như thế nào? Em xin bác sĩ hướng dẫn cho em và con em với ạh. Em xin cảm ơn bác sĩ rất nhiều.", "answer": "Chào bạn!,Bạn có thể tập Vật lý trị liệu cho trẻ tại làng Hòa Bình của BV Từ Dũ.,Thời gian từ sáng đến chiều tùy theo sự sắp xếp của các KTV.,Thân mến!\nBS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-em-be-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm phòng lao cho trẻ", "question": "Xin hỏi bác sĩ do em sinh lần đầu không có kinh nghiệm nên tiêm phòng lao cho bé muôn. Cháu được 35 ngày tuổi mới tiêm. Xin bác sĩ cho biết tiêm muộn như vậy có ảnh hưởng gì không và em cần làm gì thêm không ạ. Cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn!,Chủng ngừa lao cho trẻ có thể thực hiện sau sinh 24g khi tình trạng trẻ ổn định. Chủng ngừa muộn vào ngày thứ 35 vẫn an toàn với điều kiện trẻ không tiếp xúc gần với người bệnh lao trong thời gian đó.,Thân mến!\nBS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-phong-lao-cho-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ khò khè", "question": "Chào bác sĩ, con gái tôi nay được 7 tuần. Dạo gần đây cháu ngủ hay thở khò khè như ngáy và sau khi bú xong cháu hay ho vài cái rồi ói ra het 1-2 lần một ngày. Không biết cháu có bị sao không ạ. Dạo trong tháng cháu ngủ rất ngoan nhung ra tháng cháu rất khó ngủ, ngủ không sâu giấc vào ban ngày. Ban ngày bế trên tay thì cháu ngủ nhưng đặt xuống là thức dây. Giấc ngủ chỉ từ 30-60p.thời gian ngủ ban ngày chỉ tầm 5-6 tiếng Còn ban đêm thì cháu ngủ từ 11h-8h sáng. Cháu ngủ như vậy là có ít không thưa bác sĩ", "answer": "Chào bạn!,Có thể con bạn đang bệnh viêm đường hô hấp nên trẻ ngủ hay khò khè, ho và ói. Thời gian ngủ trung bình của trẻ cả ngày và đêm là 14-15 giờ là tương đối đủ với trẻ.,Thân mến!\n\nBS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-kho-khe/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 1 tháng tuổi ra mồ hôi trộm ở trán", "question": "Xin các bác sĩ tư vấn giúp em con gái của em được 27 ngày, thường xuyên chảy mồ hôi lạnh ở trán khi bú mẹ, ngủ kể cả ban đêm và ban ngày…và bé 2 ngày mới ị 1 lần nhưng ị nhiều phân lắm và ngũ không ngon giấc như vậy có bị bệnh gì không thưa bác sĩ…", "answer": "Chào bạn!,Có khả năng con bạn thiếu vitamin D nên thường xuyên chảy mồ hôi và ngủ không ngon giấc. Bạn nên cho trẻ tắm nắng mỗi ngày 15-30 phút và uống thêm sữa mẹ.,Thân mến!\nBS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-1-thang-tuoi-ra-mo-hoi-trom-o-tran-7766/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay oẹ, dọa nôn", "question": "Kính chào bác sĩ!Cháu trai nhà em vừa tròn 3 tháng. Cháu hay có dấu hiệu oẹ, dọa nôn mỗi khi bú hay khóc to. Có lúc mới bú sữa xong, oẹ hoặc khi khóc to bé lại trớ ra. Thường thì 1 ngày bé trớ 1-2 lần. Tuy nhiên, hiện bé vẫn ngủ hoặc chơi bình thường. Vẫn lên cân đều (hiện cháu được 7,3kg).  Lúc sinh cháu 3kg)và đi phân rất đẹp (màu vàng, mỗi ngày đi 1 lần). Không biết cháu có dấu hiệu như thế có bị sao không. Mong được sự tư vấn từ các bác sĩ. Chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn!,Con bạn 3 tháng  cân nặng 7.3 kg là phát triển dinh dưỡng bình thường.Trung bình 1 ngày trẻ nôn trớ 1-2 lần, trẻ vẫn chơi bình thường, tiêu phân vàng tốt. Bạn đừng quá lo lắng, để giảm triệu chứng trên bạn nên cho trẻ ăn ít hơn 1 chút và khoảng cách giữa 2 lần ăn thưa hơn.,Thân mến!\n\nBS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-oe-doa-non/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa cho trẻ", "question": "Xin chào bác sỉ!Con cháu bây giờ được 7 tháng rưỡi. Khi bé mới sinh ở bệnh viện đã chích cho bé một mũi viêm gan B sơ sinh, khi cháu được 2 tháng được chính mũi đầu tiên là mũi lao. Mấy tháng sau đó bé hay bị sốt nên không thể đi chích tiếp được. Vậy cho cháu hỏi bây giờ con cháu có chích được mũi 6 trong 1 không ạ, và cần phải chích thêm mũi gì nữa không ạ. Xin bác sỉ tư vấn cho cháu. Xin cám ơn bác sỉ.", "answer": "Chào  bạn!,Con bạn được 7 tháng có thể chích tiếp tục mũi bạch hầu, uốn ván, ho gà, viêm màng não mủ do Hib , viêm gan B và sabin ( 5 trong 1 trong chương trình tiêm chủng quốc gia hoặc 6 trong 1 trong tiêm chủng dịch vụ) bé có thể chích thêm mũi ngừa cúm.,Thân mến!\n\nBS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-cho-tre-7749/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cách uống thuốc cho bé", "question": "Chào bác sĩ,Bé trai nhà em hiện được 4 tháng 20 ngày, bé năng 7,7kg. Cách đây mấy ngày bé bị ho mấy tiểng (chủ yếu là tối và sáng sớm) có kèm hơi sổ mũi và bị nổi mụn ở mặt mà không bị sốt. Hôm qua em có đưa bé đi khám ở bệnh viện và bác sĩ kê đơn thuốc mà em quên không kịp hỏi bác sĩ về cách dùng thuốc, nay em nhờ bác sĩ tư vấn giúp em vấn đề này với: Trong đơn thuốc bác sĩ kê gồm: solupred 5mg (uống sáng) + mekopora 2mg (uống sáng, chiều)+ astex 90ml(uống sáng, trưa, chiều). Như vậy một lúc em cho bé uống 3 loại thuốc này có sao không ạ, ngoài ra em còn cho bé uồng Sterogyl vào buổi sáng, vậy khi uống 3 loại thuốc trên em có tiếp tục cho bé uống Sterogyl bình thường không ạ? Rất mong được sự phản hồi sớm của bác sĩ! Em xin chân thành cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn!,Bạn có thể cho trẻ uống thuốc ho sổ mũi riêng giờ với Sterogyl.,Thân mến!\nBS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cach-uong-thuoc-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh bị sốt về đêm", "question": "Chào bác sĩ.Con em được 15 ngày tuổi, ăn sữa mẹ và sữa dinh dưỡng. Bữa gần đây em thấy bé có 1 số triệu chứng lạ, em rất lo lắng. Kính mong bác sĩ tư vấn giúp em.1. Thi thoảng bụng bé sôi ọc ọc, bé ngủ hay giật mình, vặn mình đỏ mặt tía tai, ăn xong thì hay bị ọc sữa.2. Về đêm khi bế bé cảm thấy người bé rất nóng, sau đó bé bị vã mồ hôi, chân tay lạnh, đo nhiệt độ cho bé thì khoảng 36.5-36.8. Em xin trân trọng cảm ơn.", "answer": "Chào bạn!,Nhiệt độ 36.5-36.8 là bình thường. Để giảm triệu chứng vặn mình, giật mình, ăn hay ọc sữa bạn nên cho trẻ tắm nắng mỗi ngày 15-30 phút và bế đầu cao 15-30phút sau mỗi cử ăn.,Thân mến!\nBS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-bi-sot-ve-dem/"}
